【麻疹爆發】轟疫苗站供應不足，郭家麒倡常赴支那及外傭等先接種

本港麻疹疫情持續，今年確診麻疹個案累計總數達20宗，當中包括多名在機場或航空公司工作的人員。政府於機場設站為機場員工注射疫苗。立法會議員郭家麒批評，疫苗站供應不足，而好多私家診所和醫院大都無存貨，令到「街外無得打」。他又斥當局準備不足，只為機場員工和有需要部門的醫護補種麻疹針，卻不包括其他1至6歲兒童等高危群組。

郭家麒今早出席一個電台節目時表示，本地出生的兒童都會接種兩劑麻疹疫苗，故出現大規模爆發的機會不大，不過他指，1歲至6歲未完成兩劑疫苗接種的兒童是最容易感染麻疹，政府應該顧及他們是高危群組。他說，政府有麻疹疫苗注射計劃，故私家診所和醫院大都沒有存貨，「如果政府不帶針（疫苗）去機場，其實街外無得打」。

他提及，本港不少家庭都有聘用外傭照顧幼童，而多數外傭來自東南亞的高發病地區，「就算外傭唔返鄉下，佢個個禮拜六、日都係同鄕里一齊，只要有一個鄕里有事，個外傭都會有事」，所以，他建議政府，應優先為經常往返支那、幼童照顧者如外傭等接種，並將部分疫苗送至私家診所，以免機場疫苗站大排長龍。

國泰空中服務員工會主席胡綺薇出席同一節目時表示，有機組人員昨午抵港後隨即到機場疫苗站，惟當日疫苗已經沒有存貨，「一個早上400多針，已給同事打晒」。她又稱，國泰昨發出通告表示員工可到6間卓健醫務中心接種，但經工會查詢後，發現包括該6間在內的診所皆已缺貨。

疫苗話整就整，自家製咩